屋頂已經是金屬的了——這是件好東西——但我越看小木屋和它的木製甲板，越看餘燼可能落在易燃的地方，我意識到我們能做的也就這麼多了。 在冰川邊緣，火焰總是向我的家庭小屋來，2021年8月20日 
 這是因為可供燃燒的燃料會更少，或更不易燃。 疫情大幅削減了西海岸的排放量。 野火已經扭轉了這一局面。 James Temple, 2021年7月27日，MIT科技評論 
 通常情況下，下令查封一個國家的主權資產是一個危險的舉動，法院要花時間來執行和執行這類命令。 一家蘇格蘭能源公司正在利用外國法院來沒收印度資產 
 創紀錄的9月熱浪，加上之前的夏季高溫，導致喀斯喀德西部的植被高度易燃，該地區很少發生嚴重火災。 西雅圖、波特蘭和斯波坎準備迎接“前所未有的”熱浪 
 這道屏障阻止了易燃氣體進入周圍建築，導致多次爆炸。 工程師們對液化天然氣工廠發生重大爆炸的風險提出了警告，Will Englund, 2021年6月3日，華盛頓郵報 
 根據該報告，當(易燃的)甲烷從壓裂井洩漏到飲用水中時，就會發生這種情況。 2014年12月20日，Jay Michaelson，每日野獸 
 他往自己身上澆了兩瓶易燃液體，然後自焚。 自殺式反戰抗議震驚日本，日本重新思考和平憲法|Angela Erika Kubo, Jake Adelstein | 2014年6月30日|每日野獸 
 普通民眾湧向獨立廣場，焚燒任何易燃物，並連根拔起大塊人行道向警察投擲。 烏克蘭血腥鎮壓進入第三天|Oleg Shynkarenko | 2014年2月19日|DAILY BEAST 
 機艙很快被高度易燃的催淚瓦斯吞沒。 克里斯汀·佩利塞克| 2013年2月14日|每日野獸 
 最高法院法官的聽證會，戰爭判決，易燃的聯邦醜聞。 參議院小組就哥倫比亞妓女問題盤問特勤局局長馬克·沙利文丹尼爾·斯通2012年5月23日每日野獸